\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\graphicspath{
    {"../img/"}
    {"img/"}
}

\begin{document}
    \[
        f(z) = \frac{1}{2\pi i}\int\limits_{\partial R(z_0,r_1',r_2')} \frac{f(\xi)}{\xi - z}dz = \frac{1}{2\pi i}\oint\limits_{\partial K(z_0,r_2')}\frac{f(\xi)}{\xi - z}d\xi - \frac{1}{2\pi i}\oint\limits_{\partial K(z_0,r_1')}\frac{f(\xi)}{\xi-z}d\xi
    .\]
\begin{enumerate}
    \item Jeżeli $z\in K(z_0,r_2')$ i $\xi\in\partial K(z_0,r_2')$
\[
    \left| \frac{z-z_0}{\xi-z_0} \right| < 1
.\]
\[
    \frac{1}{\xi - z} = \frac{1}{\xi - z_0 + z_0 - z} = \frac{1}{\xi - z_0}\cdot \frac{1}{1+ \frac{z_0-z}{\xi - z_0}}
\]
i wówczas
\[
    \frac{1}{2\pi i}\int\limits_{\partial K(z_0, r_2')}\frac{f(\xi)}{\xi - z} = \sum_{n=0}^{\infty} a_n (z-z_0)^n,\quad a_n = \frac{1}{2 \pi i}\int\limits_{\partial K(z_0,r_2')}\frac{f(\xi)}{(\xi - z_0)^{n+1}}d\xi
.\]
    \item Jeżeli $|z-z_0| > r_1'$, to mamy, że dla $\xi\in\partial K(z_0,r_1')$
        \[
            \left| \frac{\xi - z_0}{z-z_0} \right| < 1
        .\]
    \begin{align*}
        \frac{1}{\xi - z} &= \frac{1}{\xi - z_0 + z_0 - z} = \frac{1}{z_0 - z} \cdot \frac{1}{1 + \frac{\xi - z_0}{z_0 - z}} = \frac{1}{z_0 - z}\cdot \frac{1}{1 - \frac{\xi - z_0}{z - z_0}} =\\
        &= \frac{1}{z_0 - z}\sum_{n=0}^{\infty} \frac{(\xi - z_0)^n}{1} \cdot \frac{1}{(z-z_0)^n} = -\sum_{n=0}^{\infty} (\xi - z_0)^n \cdot \frac{1}{(z-z_0)^{n+1}} =\\
        &= -\sum_{n=1}^{\infty} \frac{(\xi - z_0)^{n-1}}{(z-z_0)^n}
    .\end{align*}
Zatem
\begin{align*}
    -\frac{1}{2\pi i}\int\limits_{\partial K(z_0,r_1')} \frac{f(\xi)}{\xi - z}d\xi &= \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{2\pi i }\int\limits_{\partial K(z_0,r_1')}f(\xi) (\xi - z_0)^{n-1}d\xi \right) \frac{1}{(z-z_0)^n} =\\
    &= \sum_{n=1}^{\infty} d_n \cdot \frac{1}{(z-z_0)^n}
,\end{align*}
\[
    d_n = \frac{1}{2\pi i}\int\limits_{\partial K(z_0,r_1')}f(\xi)(\xi - z_0)^{n-1}d\xi
,\]
czyli
\[
    f(z) = \sum_{n=0}^{\infty} a_n (z-z_0)^n + \sum_{n=1}^{\infty} d_n \cdot \frac{1}{(z-z_0)^n}
.\]
\end{enumerate}
\textbf{Obserwacja:} Gdyby $f$ była holomorficzna na pierścieniu $R(z_0,r_1,\infty)$, to jak wyglądało by rozwinięcie $f(z)$?\\
Zauważmy, że \[
    a_n = \frac{1}{2\pi i}\int\limits_{\partial K(z_0,r_2')}\frac{f(\xi)}{(\xi - z_0)^{n+1}} = \frac{1}{2\pi i}\int_0^{2\pi}\frac{r_2'ie^{i\varphi}f(z_0+r_2'e^{i\varphi})d\varphi}{(r_2'e^{i\varphi})^{n+1}}
.\]
Zatem
\[
    |a_n| \le |\frac{1}{2 \pi i}| \cdot \frac{1}{(r_2')^n}\cdot \max\limits_{0 \le \varphi \le 2\pi} \left| f(z_0+r_2'e^{i\varphi}) \right| \cdot 2\pi
,\]
ale jeżeli $f$ ograniczona poza kołem $K(z_0,r_1')$, to znaczy, że
\[
    \underset{r_2' > r_1'}{\forall} \left| f(z_0+r_2'e^{i\varphi}) \right| < M
.\]
Czyli
\[
    |a_n| \le \frac{1}{2\pi} \cdot 2\pi \cdot M \cdot \frac{1}{(r_2')^n} \underset{r_2'\to \infty}{\longrightarrow} 0
,\]
więc
\[
    f(z) = \sum_{n=1}^{\infty} d_n \frac{1}{(z-z_0)^n}
.\]
\textbf{Obserwacja:} Gdyby $f$ była holomorficzna na $R(z_0,0,r_2)$, to jak wyglądałoby rozwinięcie?\\
Wiemy, że
\[
    d_n = \frac{1}{2\pi i}\int\limits_{ \partial K(z_0,r_1')} f(\xi)(\xi - z_0)^{n-1}d\xi = \frac{1}{2\pi i}\int_{0}^{2\pi} r_1'ie^{i\varphi}f(z_0+r_1'e^{i\varphi})(r_1'e^{i\varphi})^{n-1}d\varphi
.\]
\[
    |d_n| \le \left| \frac{1}{2\pi i} \right| \cdot r_1^{n} \cdot  \max \underset{\underset{M}{\exists}: |f(z)| < M, z\in K(z_0,r_1)}{\left| f(z_0 + r_1'e^{i\varphi}) \right| }|2\pi|
.\]
Czyli dla $z\in K(z_0,r_2)$, $f$ - holomorficzna na $K(z_0,r_2)$
\[
    f(z) = \sum_{n=0}^{\infty} a_n (z-z_0)^n,\quad a_n = \frac{1}{2\pi i} \int\limits_{\partial K(z_0,r_2')} \frac{f(\xi)}{(\xi - z_0)^{n+1}}d\xi
.\]
\begin{pytanie}
    Jak rozwinięcie ma się do rozwinięcia Taylora? Tzn. jak ma się $a_n$ do $\frac{f^n(z_0)}{n!}$?
\end{pytanie}
\textbf{Koniec obserwacji, wracamy do dowodu}

\begin{pytanie}
    Czy wzory na $a_n$ i $d_n$ można uprościć?
\end{pytanie}
\textbf{Przypomnienie:} jeżeli $f$ - holomorficzna na $\Omega$, to
\[
\int_{\partial \Omega} f = 0 = \int_{\partial \Omega_1}f - \int_{\partial \Omega_2}f
.\]
(minus przez orientację) Czyli
\[
\int_{\partial \Omega_1}f = \int_{\partial \Omega_2}f
.\]
Zauważmy, że $f(z)$ - holomorficzne na $R(z_0,r_1,r_2)$, a funkcja $\frac{1}{(z-z_0)^n}$ - też jest holomorficzna na $R(z_0,r_1,r_2)$, to wtedy \[
    \frac{f(z)}{(z-z_0)^{n+1}}
\]
 - też jest holomorficzna na $R(z_0,r_1,r_2)$, czyli
 \[
     \int\limits_{\partial K(z_0,r_2')} \frac{f(\xi)}{(\xi - z_0)^{n+1}}d\xi = \int\limits_{\partial K(z_0,r)} \frac{f(\xi)}{(\xi - z_0)^{n+1}}d\xi \quad\underset{r_1 < r < r_2}{\forall}
 .\]
 To samo możemy powiedzieć o $d_n$
  \[
      \int\limits_{\partial K(z_0,r_1')} f(\xi)(z-z_0)^{n-1} d\xi = \int\limits_{\partial K(z_0,r)} f(\xi)(\xi - z_0)^{n-1}d\xi,\quad \underset{r_1<r<r_2}{\forall}
 .\]
 Możemy zatem podać zwartą postać wzoru
 \[
     f(z) = \sum_{n=0}^{\infty} a_n (z-z_0)^n + \sum_{n=1}^{\infty} d_n \frac{1}{(z-z_0)^n}
 .\]
 O taką:
 \[
     f(z) = \sum_{n=0}^{\infty} a_n (z-z_0)^n + \sum_{n=-1}^{\infty} d_{-n}(z-z_0)^n
 ,\]
 ale $d_n = \frac{1}{2\pi i}\int\limits_{\partial K(z_0,r)} \frac{f(\xi)}{(\xi - z_0)^{n+1}}d\xi$.

 Zatem
 \[
     f(z) = \sum_{n=-\infty}^{\infty} c_n (z-z_0)^n, \quad c_n = \frac{1}{2\pi i} \int\limits_{\partial K(z_0,r)} \frac{f(\xi)}{(\xi - z_0)^{n+1}}d\xi, \quad r_1<r<r_2 \quad\Box
 \]

 \begin{tw}
     Niech $C$ - krzywa na $\mathbb{C}$ (zamknięta lub nie) i niech $f(z)$ - ciągła na $C$. Wówczas funkcja
     \[
         \varphi(z) = \int_C \frac{f(\xi)}{(\xi - z)^p}d\xi
     \]
     jest holomorficzna na $\mathbb{C}\setminus C$ dla $p\in \mathbb{Z}$ i
     \[
         \varphi'(z) = p\int_C \frac{f(\xi)}{(\xi - z)^{p+1}}d\xi
     .\]
 \end{tw}
 \begin{proof}
     Niech $z_0\in\mathbb{C}$ i $z_0\not\in C$. Chcemy pokazać, że
     \begin{equation}
         \label{eqn:w11-1}
         \frac{\varphi(z) - \varphi(z_0)}{z-z_0} = \varphi'(z_0) \underset{z \to z_0}{\longrightarrow} 0 \tag{*}
     \end{equation}
 Zatem
 \begin{align}
     \label{eqn:w11-2}
     \eqref{eqn:w11-1} &= \int_C \frac{d\xi f(\xi)}{(z-z_0)}\left[ \frac{1}{(\xi - z)^p} - \frac{1}{(z-z_0)^p} \right] - p\int_C \frac{f(\xi) d\xi}{(\xi - z_0)^{p+1}} = \\
     &= \int_C d\xi f(\xi) \left[ \underbrace{\frac{\frac{1}{(\xi - z)^p} - \frac{1}{(\xi - z_0)^p}}{z-z_0}}_{(\Delta)} - \frac{p}{(\xi - z_0)^{p+1}} \right] \tag{$\Delta\Delta$}
 .\end{align}

 Ale $(\Delta)$ - iloraz różnicowy funkcji \[
     g(z) = \frac{1}{(\xi - z)^p}
 .\]
 \[
     (\Delta) = \frac{g(z) - g(z_0)}{z-z_0}
 .\]
 Wiemy, że $g(z)$ - holomorficzna dla $z\not\in C$, czyli
      \[
          g'(z) = -\frac{p(-1)}{(\xi - z)^{p+1}}
     ,\]
 czyli
     \[
         (\Delta) = \frac{p}{(\xi - z)^{p+1}} + \text{ mała rzędu wyższego, niż }(z-z_0)
     .\]
 Zatem
     \[
         \eqref{eqn:w11-2} = \int_C d\xi f(\xi) \left[ \frac{p}{(\xi - z)^{p+1}} + \text{ mała rzędu wyższego niż }(z-z_0) - \frac{p}{(\xi - z)^{p+1}} \right]
     .\]
 \[
     |\eqref{eqn:w11-2}| \le |\max\limits_{\xi in C} f(\xi)|\left| \text{długość }C\right|\cdot  |z-z_0| \underset{z\to z_0}{\longrightarrow} 0
 .\]
 \end{proof}
 \textbf{Wniosek:} dla krzywej zamkniętej wiemy, że
 \[
     f(z) = \frac{1}{2\pi i}\int\limits_C \frac{f(\xi)}{\xi - z}d\xi
 .\]
 zatem
 \[
     f'(z) = \frac{1}{2\pi i}\int\limits_C \frac{f(\xi)}{(\xi - z)^2}d\xi
 .\]
 Wiemy, że $f'(z)$ - też jest holomorficzna (bo wzór na $\varphi$ z $p = 2$)

\end{document}
